吞拿魚刺身樣本水銀超標 荃灣爭鮮停售

食物安全中心公布，三個吞拿魚刺身樣本被驗出俗稱水銀的金屬雜質汞含量超出法例標準，正跟進事件。
食安中心分別從荃灣爭鮮、尖沙嘴焱丸水產，以及沙田德美壽司抽取樣本檢測，結果顯示樣本分別含百萬分之1.6、百萬分之1，以及百萬分之0.79的汞，超出法例標準的百萬分之0.5。
發言人表示，中心已知會涉事食肆違規，食肆亦按指示停售，如有足夠證據，中心會提出檢控，並正追查有關食品來源。
汞可損害人體神經系統，尤其是發育中的腦部。攝取大量的汞會影響胎兒腦部發育，對成人則會損害其視力、聽覺、肌肉協調性和記憶力。

送定黑卡

元氣呢？

依家爭鮮淨係敢食鰻魚同玉子壽司

咁三文魚呢？

好吃的sushi在爭鮮

爭鮮:賣到咁平比條日本一你好冇

香港食到嘅吞拿魚都好腥

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

水銀同生熟無關

腐皮係咪有事

吞拿魚其實就算係靚嘢一樣會多水銀，因為深海魚，又大條，好多講求健康飲食嘅人唔會食

三文魚其實都有，只係少啲咁解